\documentclass[12pt, a4paper]{report}
\usepackage[top=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\usepackage{array}
\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\centering}

\usepackage{indentfirst}
\setlength\parindent{24pt}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\large \textbf{Министерство науки и высшего образования Российской Федерации} \\
			\large \textbf{Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования} \\
			\large \textbf{«Российский химико-технологический университет имени Д.И. Менделеева»} \\

			\vspace*{4cm}
			\LARGE \textbf{ОТЧЕТ ПО ЛАБОРАТОРНОЙ РАБОТЕ №1}

			\vspace*{4cm}
			\begin{flushright}
				\Large
				\begin{tabular}{>{\raggedleft\arraybackslash}p{9cm} p{10cm}}
					Выполнил студент группы КС-36: & Золотухин А.А. \\
					Ссылка на репозиторий: & https://github.com/ \\ 
					& MUCTR-IKT-CPP/ \\
					& ZolotukhinAA\_36\_ALG \\
					Принял: & Крашенников Роман Сергеевич \\
					Дата сдачи: & 17.02.2025 \\
				\end{tabular}

			\end{flushright}

			\vspace*{6cm}
			\Large \textbf{Москва \\ 2025}
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\tableofcontents	
	\thispagestyle{empty}
	\newpage

	\pagenumbering{arabic}
	
	\section*{Описание задачи}
	\addcontentsline{toc}{section}{Описание задачи}
	\large
	В лабораторной работе предлагается изучить способ анализа алгоритма, связанный со временем. Рассмотреть для выбранного алгоритма сортировки наилучшее, наихудшее и среднее время и соотнести его с известным для алгоритма показателм эффективности O-большое. \par
	Допускается реализация задания на любом языке программирования, кроме лиспоподобных. Преподаватель может не знать конкретного языка реализации, поэтому вы должны быть способны объяснить алгоритм и нарисовать его без демонстрации непосредственно вашего кода. \par
	Задание:
	\begin{itemize}
		\item Реализовать метод сортировки: \textbf{Сортировка вставками};
		\item Реализовать проведения тестирования алгоритма сериями расчетов для измерения параметров За один расчёт выполняются следующие операции:
		\begin{itemize}
			\item Генерируется массив случайных значений;
			\item Запоминается время начала расчета алгоритма сортировки;
			\item Выполняется алгоритм сортировки
			\begin{itemize}
				\item Во время выполнения измерить количество повторных прохождений по массиву.
				\item Во время выполнения измерить количество выполнения операций обмена значений.
			\end{itemize}
			\item Вычисляется время, затраченное на сортировку: текущее время - время начала;
			\item Сохраняется время для одной попытки После этого расчёт повторяется до окончания серии.
			\begin{itemize}
				\item Алгоритм вычисляется 8 сериями по 20 раз за серию;
				\item Алгоритм в каждой серии вычисляется для массива размером M. (1000,2000, 4000, 8000, 16000, 32000, 64000, 128000);
				\item Массив заполняется значениями чисел с плавающей точкой в интервале от -1 до 1;
				\item Для серии запоминаются все времена, которые были замерены.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\item По полученным данным времени построить графики зависимости времени от числа элементов в массиве:
		\begin{itemize}
			\item Совмещенный график наихудшего времени выполнения сортировки и сложности алгоритма, указанной в нотации O большое; \par
			Для построения графика вычисляется O большое для каждого размера массива. При этом при вычислении функции O(c * g(N)) подбирается такая константа c, чтобы при значении >1000 график O(N) был выше графика наихудшего случая, но второй график на его фоне не превращался в прямую линию.
			\item Совмещенный график среднего, наихудшего и наилучшего времени исполнения;
			\item График среднего количества обмена значений;
			\item График повторных обходов массива.
		\end{itemize}
		\item По результатам расчётов оформляется отчёт по предоставленной форме, в отчете:
		\begin{itemize}
			\item Приводится описание алгоритма;
			\item Приводится описание выполнения задачи (описание кода и специфических элементов реализации);
			\item Приводятся выводы (Графики и их анализ).
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\section*{Описание метода/модели}
	\addcontentsline{toc}{section}{Описание метода/модели}
	
	\section*{Выполнение задачи}
	\addcontentsline{toc}{section}{Выполнение задачи}

	\section*{Выводы}
	\addcontentsline{toc}{section}{Выводы}
		
\end{document}
